[強國] 為索"喜錢" 長者訓地包圍花車

內地傳媒昨日報道，安徽阜南一路口，21日有一部花車在燈位停車時，被一群長者攔截。他們向司機索取喜糖、喜煙和喜錢，圍着花車不肯離開，導致交通堵塞。最終經交警、行人勸說後，長者才給花車讓道。

短片中所見，一群長者在花車團團包圍，警察到來還躺在車前，期間還發生肢體衝突。最終，司機還是無奈掏錢，眾人看到錢後一擁而上。

結婚本是喜慶事，攔車索取煙糖，過去只是發一支煙、一粒糖，而且全是認識的人一起起哄，而現在卻大不同，不管認識不認識，只要花車從村口經過，就有人上前阻攔，有人在路中間橫放一部私家車，有人放一些樹木，要煙是整條，利是一般要50元(人民幣‧下同)或100元，一趟娶親路，花費動輒數千元，給辦婚禮人帶來額外負擔。

網民認為，要革除這種陋習，地方政府還得要大力整治，不能任其發展，陋習長期存在就會成為必然。

係我就大叫一句「落地開花，富貴榮華」
然後就轆過去

廢老，仲衰過狗。

我朋友結婚係酒店出門
有D大陸旅客走黎同我R著數，話係大陸習俗
我即刻同佢講，依度係香港，香港係人地黎俾我地ge
D大陸人馬上四散

睇怕你餐酒, 都要喺赤柱擺啦。
到時唔洗比帖我, 我唔得閒。

同打劫冇分別

強國的話應該無咩事
比夠錢公安就得